<resources>
    <string name="app_name">AniDEX</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="MalayanTiger">
        "The Malayan tiger is a tiger from a specific population of the Panthera tigris tigris subspecies that is native to Peninsular Malaysia.[1] This population inhabits the southern and central parts of the Malay Peninsula and has been classified as critically endangered on the IUCN Red List since 2015. As of April 2014, the population was estimated at 80 to 120 mature individuals with a continuous declining trend.[2]
In the Malay language, the tiger is called harimau, also abbreviated to rimau.[3] It is also known as the southern Indochinese tiger, to distinguish it from tiger populations in northern parts of Indochina, which are genetically different to this population.[4]
When the tiger population of the Malay Peninsula was accepted as a distinct subspecies in 2004, the chairman of the Malaysian Association of Zoos, Parks and Aquaria argued that the new subspecies should be named Panthera tigris malayensis to reflect the geographical region of its range.[9] As a compromise, it received the vernacular name "Malayan tiger", and the scientific name jacksoni, which honours the tiger conservationist Peter Jackson.[10][11] Nevertheless, P. t. malayensis was used by other authors.[12][13]
In Malaysia, tiger signs were reported in early-succession vegetation fields between 1991 and 2003, agricultural areas outside forests in Kelantan, Terengganu, Pahang, and Johor, and many riparian habitats outside forests in Pahang, Perak, Kelantan, Terengganu, and Johor. Most of the major rivers that drain into the South China Sea had some evidence of tigers, whereas those draining into the Strait of Malacca in the west did not.[18] The total potential tiger habitat was 66,211 km2 (25,564 sq mi), which comprised 37,674 km2 (14,546 sq mi) of confirmed tiger habitat, 11,655 km2 (4,500 sq mi) of expected tiger habitat and 16,882 km2 (6,518 sq mi) of possible tiger habitat. All the protected areas greater than 402 km2 (155 sq mi) in size had tigers.[18]
"
    </string>
    <string name="AsianElephant">
        "Asian elephants and Bornean elephants are the two varieties of elephants that live in Malaysia. Aside from Malaysia, the Asian elephant is found in 13 Asian nations. Elephas maximus is the scientific name for Asian elephant. Several sub-species exist in various regions of the species' range. India, China, Vietnam, Myanmar, Thailand, Laos, Cambodia, and Malaysia are all home to the nominate subspecies of the Indian elephant (Elephas maximus indicus). On the Indonesian islands of Sumatra (E. m. sumatranus) and Borneo, there are two subspecies of Asian elephant (Othman, 2017).

For the Bornean elephant, it is claimed as the subspecies of the Asian elephant that mostly can be found in Malaysia's east coast of Sabah and Indonesia's northwestern Kalimantan. Based on Othman (2017), Bornean elephants are also the subspecies with the shortest distribution range of the four. Male Bornean elephants' heights range from 1.57 m to 3.64 m, with an average of 2.17 m, as assessed after transfer due to fighting. Females range in height from 1.45 to 2.26 meters, with an average of 1.96 meters.
"
    </string>
    <string name="OrangUtan">
        "Only two Asian nations, Malaysia and Indonesia, are home to orangutans. Pongo is the scientific term for orangutans. Parts of Borneo in Malaysia are home to two Orangutan subspecies: P. pygmaeus pygmaeus and P. pygmaeus morio (Misato Hayashi, Fumito Kawakami, Rosimah Roslan, Nurhafizie M. Hapiszudin, Sabapathy Dharmalingam, 2018). Their habitat mostly can be found in forests with dense canopy cover, taller trees, and uniform height. Nest trees are chosen for a variety of reasons, including comfort and stability, as well as to escape predators, who play an important part in deciding and establishing nests. The number of nests with tighter tree heights is affected by the quality of the heterogeneous forest structure, which is chosen by orangutans (N L Auliah, M Maulana, O Onrizal, 2021). Orangutans make nests in palm trees, although they appear to prefer trees left inside monocultural farms, possibly because these trees are higher than neighboring oil palm plants and provide better view positions and protection. Additional helicopter surveys in 2008 confirmed the presence of orangutan nests in isolated forest patches within the oil palm landscapes of eastern Sabah: Sandakan Bay (eight patches confirmed), Sugut floodplain (nests in 15 patches), Beluran (nests in seven patches), and Lower Segama (nests in seven patches) (nests in 14 patches) (Marc Ancrenaz, Felicity Oram, Nardiyono Nardiyono, Muhammad Silmi, Marcie E. M. Jopony, Maria Voigt, Dave J. I. Seaman, Julie Sherman, Isabelle Lackman, Carl Traeholt, Serge A. Wich, Truly Santika, Matthew J. Struebig, Erik Meijaard, 2021).
"
    </string>
    <string name="SunBear">
The sun bear (Helarctos malayanus) is a species in the family Ursidae occurring in the tropical forests of Southeast Asia. It is the smallest bear, standing nearly 70 centimetres (28 inches) at the shoulder and weighing 25–65 kilograms (55–143 pounds). It is stockily built, with large paws, strongly curved claws, small rounded ears and a short snout. The fur is generally jet-black, but can vary from grey to red. Sun bears get their name from the characteristic orange to cream coloured chest patch. Its unique morphology—inward-turned front feet, flattened chest, powerful forelimbs with large claws—suggests adaptations for climbing.

The most arboreal (tree-living) of all bears, the sun bear is an excellent climber and sunbathes or sleeps in trees 2 to 7 metres (7 to 23 feet) above the ground. It is mainly active during the day, though nocturnality might be more common in areas frequented by humans. Sun bears tend to remain solitary but sometimes occur in pairs (such as a mother and her cub). They do not seem to hibernate, possibly because food resources are available the whole year throughout the range. Being omnivores, sun bears have a broad diet including ants, bees, beetles, honey, termites and plant material such as seeds and several kinds of fruits; vertebrates such as birds and deer are also eaten occasionally. They breed throughout the year; individuals become sexually mature at two to four years of age. Litters comprise one or two cubs that remain with their mother for around three years.

The range of the sun bear is bound by northeastern India to the north and extends south to southeast through Bangladesh, Cambodia, Myanmar, Laos, Thailand and Vietnam in mainland Asia to Brunei, Indonesia and Malaysia to the south. These bears are threatened by heavy deforestation and illegal hunting for food and the wildlife trade; they are also harmed in conflicts with humans when they enter farmlands, plantations and orchards. The global population is estimated to have declined by 35% over the past three decades. The IUCN has listed this species as vulnerable.
"
    </string>
    <string name="deer">
        "Cervus nippon (sika), Cervus timorensis (rusa), and Cervus unicolor (sika) are all deer subspecies that may be found in Malaysia (sambar). Javan Rusa, Cervus timorensis, the male Javan rusa is larger than the female. Both sexes weigh an average of 152 kg. The antlers of males are shaped like a lyre and weigh around 2.5 kg each. This coat is greyish brown on both sexes. In terms of looks, they have large and broad ears. Because of their little legs, the animals seem to be stubby and elongated. The Javan rusa may be found mostly in the deciduous forests, plantations, and grasslands of the Southeast Asian islands. There are a lot of them on the edge of the woodland.

Everywhere in Asia, you'll find the Cervus unicolor (sambar). Three-tipped antlers from these animals are used to make knives and handles. Tigers, leopards, and crocodiles may easily feed on these animals, which occur in tropical seasonal woods. They stomp their hooves as a warning. The topsides of Sambars are covered in short, black hair, while the bottoms are covered in lighter brown to creamy white hair. As a signal, the tails of their bushy tails, which have white backsides and undersides, are raised. It is common for males to be larger and have a thicker mane around their necks than females. The antlers of male Sambars, which have three or four tines, are shed and regrow often. One set of antlers may reach a height of 100 cm. Men may weigh up to 185-260 kg, while women are limited to a maximum of 162 kg. Both mild and steep forested slopes are home to sambars, which may be seen in abundance.
"
    </string>

    //Bahasa Melayu
    <string name="BeruangMatahari">
        "Beruang madu (Ursus malayanus), juga dikenali23 sebagai beruang matahari merupakan beruang yang kebanyakannya terdapat di hutan hujan tropika Asia Tenggara; Bangladesh, Myanmar, Thailand, Laos, Kemboja, Vietnam, Selatan China, Semenanjung Malaysia, dan pulau Sumatra dan Borneo.Nama saintifiknya adalah Ursus (sebelum ini Helarctos) malayanus.
        Beruang madu adalah sepanjang 120-150 cm (47-60 in), menjadikannya ahli terkecil dalam keluarga (Ursidae) beruang.[4] Beruang jantan cenderung 10-45% lebih besar berbanding beruang betina;[5] jantan biasanya seberat antara 30 dan 70 kg (66-154 lb), dan betina antara 20 dan 40 kg (44-88 lb).[6] Ketinggian bahu adalah sekitar 60-72 cm (24-28 in).[7] Beruang madu memiliki cakar berbentuk sabit yang agak ringan dari segi beratnya.Ia memiliki telapak tangan yang besar dengan tumit kaki licin, kemungkinannya untuk membantu memanjat. Kakinya mengarah ke dalam menjadikan beruang madu berjalan seperti merpati, tetapi merupakan pemanjat yang baik. Ia memiliki telinga bulat, kecil dan hidung yang sasa. Ekornya adalah sepanjang 1.2-2.8 inci (3-7 cm).[5] Sungguhpun bersaiz kecil, beruang madu memiliki lidah yang halus dan amat panjang, antara 8 hingga 10 inci (20-25 cm) panjang. Berung ini menggunakan lidahnya bagi mengeluarkan madu dari sarang lebah.[8]
        Tidak seperti beruang lain, bulu beruang madu adalah pendek dan licin. Adaptasi ini kemungkinannya disebabkan cuaca tanah rendah yang didiaminya. Bulu hitam gelap atau perang-hitam menyelitupi keseluruhan badannya, kecuali di dada, di mana terdapat tanda kuning bata pucat dalam bentuk bulan sabit. Bulu dengan warna yang sama juga terdapat di sekeliling muncung dan matanya. Tanda menonjol inilah yang memberikan nama Inggerisnya.
    </string>
    <string name="HarimauMalaya">
        "Harimau Malaya ialah harimau daripada populasi tertentu subspesies Panthera tigris tigris yang berasal dari Semenanjung Malaysia.[1] Populasi ini mendiami bahagian selatan dan tengah Semenanjung Tanah Melayu dan telah diklasifikasikan sebagai kritikal terancam dalam Senarai Merah IUCN sejak 2015. Sehingga April 2014, populasi dianggarkan antara 80 hingga 120 individu matang dengan trend menurun yang berterusan.[2 ]
Dalam bahasa Melayu, harimau dipanggil harimau, juga disingkat rimau. Ia juga dikenali sebagai harimau Indochina selatan, untuk membezakannya daripada populasi harimau di bahagian utara Indochina, yang secara genetik berbeza dengan populasi ini.[4]
Apabila populasi harimau di Semenanjung Tanah Melayu diterima sebagai subspesies yang berbeza pada tahun 2004, pengerusi Persatuan Zoo, Taman dan Akuaria Malaysia berhujah bahawa subspesies baharu itu harus dinamakan Panthera tigris malayensis untuk menggambarkan wilayah geografi julatnya. Sebagai kompromi, ia menerima nama vernakular "harimau Malaya", dan nama saintifik jacksoni, yang menghormati pemuliharaan harimau Peter Jackson.[10][11] Namun begitu, P. t. malayensis digunakan oleh pengarang lain.[12][13]
Di Malaysia, tanda harimau telah dilaporkan dalam ladang tumbuh-tumbuhan penggantian awal antara 1991 dan 2003, kawasan pertanian di luar hutan di Kelantan, Terengganu, Pahang, dan Johor, dan banyak habitat riparian di luar hutan di Pahang, Perak, Kelantan, Terengganu, dan Johor. Kebanyakan sungai utama yang mengalir ke Laut China Selatan mempunyai beberapa bukti harimau, manakala sungai yang mengalir ke Selat Melaka di barat tidak.[18] Jumlah potensi habitat harimau ialah 66,211 km2 (25,564 bt persegi), yang terdiri daripada 37,674 km2 (14,546 bt persegi) habitat harimau yang disahkan, 11,655 km2 (4,500 bt persegi) daripada jangkaan habitat harimau dan 16,882 km2 (6, bt) yang mungkin. habitat. Semua kawasan perlindungan yang bersaiz lebih daripada 402 km2 (155 batu persegi) mempunyai harimau.[18]
"
    </string>
    <string name="GajahAsia">
        "Kebanyakan sungai utama yang mengalir ke Laut China Selatan mempunyai beberapa bukti harimau, manakala sungai yang mengalir ke Selat Melaka di barat tidak.[18] Jumlah potensi habitat harimau ialah 66,211 km2 (25,564 bt persegi), yang terdiri daripada 37,674 km2 (14,546 bt persegi) habitat harimau yang disahkan, 11,655 km2 (4,500 bt persegi) daripada jangkaan habitat harimau dan 16,882 km2 (6, bt) yang mungkin. habitat. Semua kawasan perlindungan yang bersaiz lebih daripada 402 km2 (155 batu persegi) mempunyai harimau.[18]
        dan Borneo, terdapat dua subspesies gajah Asia. Bagi gajah Borneo, ia didakwa sebagai subspesies gajah Asia yang kebanyakannya boleh ditemui di pantai timur Malaysia Sabah dan Kalimantan barat laut Indonesia. Berdasarkan Othman (2017), gajah Borneo juga merupakan subspesies yang mempunyai julat taburan terpendek antara empat. Ketinggian gajah Borneo jantan berkisar antara 1.57 m hingga 3.64 m, dengan purata 2.17 m, seperti yang dinilai selepas pemindahan akibat pertempuran. Ketinggian betina berkisar antara 1.45 hingga 2.26 meter, dengan purata 1.96 meter.
        "
    </string>
    <string name="OrangUtanMelayu">
        "Hanya dua negara Asia, Malaysia dan Indonesia, adalah rumah kepada orang utan. Pongo ialah istilah saintifik untuk orang utan. Sebahagian daripada Borneo di Malaysia adalah rumah kepada dua subspesies Orangutan: P. pygmaeus pygmaeus dan P. pygmaeus morio Habitat mereka kebanyakannya boleh ditemui di hutan dengan penutup kanopi yang tebal, pokok yang lebih tinggi dan ketinggian yang seragam. Pokok sarang dipilih atas pelbagai sebab, termasuk keselesaan dan kestabilan, serta untuk melarikan diri daripada pemangsa, yang memainkan peranan penting dalam membuat keputusan dan mewujudkan sarang. Bilangan sarang dengan ketinggian pokok yang lebih ketat dipengaruhi oleh kualiti struktur hutan yang heterogen, yang dipilih oleh orang utan (N L Auliah, M Maulana, O Onrizal, 2021). Orang utan membuat sarang di pokok kelapa sawit, walaupun mereka kelihatan lebih suka pokok yang ditinggalkan di dalam ladang monokultur, mungkin kerana pokok ini lebih tinggi daripada tanaman kelapa sawit yang berdekatan dan memberikan kedudukan pandangan dan perlindungan yang lebih baik. Tinjauan helikopter tambahan pada tahun 2008 mengesahkan kehadiran sarang orang utan di kawasan hutan terpencil dalam landskap kelapa sawit di timur Sabah: Teluk Sandakan (lapan tompok disahkan), dataran banjir Sugut (sarang dalam 15 tompok), Beluran (sarang dalam tujuh tompok), dan Segama Bawah (sarang dalam tujuh tompok) (sarang dalam 14 tompok)
        "
    </string>
    <string name="Rusa">
        "Cervus nippon (sika), Cervus timorensis (rusa), dan Cervus unicolor (sika) adalah kesemua subspesies rusa yang boleh ditemui di Malaysia (sambar). Javan Rusa, Cervus timorensis, Javan rusa jantan lebih besar daripada betina. Kedua-dua jantina mempunyai berat purata 152 kg. Tanduk jantan berbentuk seperti kecapi dan beratnya sekitar 2.5 kg setiap satu. Kot ini berwarna coklat kelabu pada kedua-dua jantina. Dari segi rupa, mereka mempunyai telinga yang besar dan lebar. Disebabkan kakinya yang kecil, haiwan itu kelihatan gempal dan memanjang. Rusa Jawa boleh ditemui kebanyakannya di hutan luruh, ladang, dan padang rumput di kepulauan Asia Tenggara. Terdapat banyak daripada mereka di pinggir hutan. Di mana-mana di Asia, anda akan menemui Cervus unicolor (sambar). Tanduk tiga hujung daripada haiwan ini digunakan untuk membuat pisau dan pemegang. Harimau, harimau bintang dan buaya boleh memakan haiwan ini dengan mudah, yang berlaku di hutan bermusim tropika. Mereka menghentak-hentak kaki sebagai amaran. Bahagian atas Sambars dilitupi rambut pendek hitam, manakala bahagian bawah dilitupi rambut coklat muda hingga putih berkrim. Sebagai isyarat, ekor ekor lebat mereka, yang mempunyai bahagian belakang dan bahagian bawah putih, dinaikkan. Lazimnya lelaki lebih besar dan mempunyai surai yang lebih tebal di leher mereka daripada betina. Tanduk Sambar jantan, yang mempunyai tiga atau empat tiang, sering gugur dan tumbuh semula. Satu set tanduk boleh mencapai ketinggian 100 cm. Lelaki mungkin mempunyai berat sehingga 185-260 kg, manakala wanita terhad kepada maksimum 162 kg. Kedua-dua cerun berhutan yang lembut dan curam adalah rumah kepada sambar, yang boleh dilihat dengan banyaknya.
        "
    </string>

</resources>